<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AWS Datalab Hackathon - hands on OCR on SpotBot Workshop</title><link>/</link><description>Recent content in AWS Datalab Hackathon - hands on OCR on SpotBot Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>使用场景</title><link>/01introduction/100usecase.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/01introduction/100usecase.html</guid><description>使用场景 根据识别场景，可大致将OCR分为识别特定场景的专用OCR和识别多种场景的通用OCR.
就前者而言，证件识别以及车牌识别就是专用OCR的典型案例。针对特定场景进行设计、优化以达到最好的特定场景下的效果展示。那通用的OCR就是使用在更多、更复杂的场景下，拥有比较好的泛性。在这个过程中由于场景的不确定性，比如：图片背景极其丰富、亮度不均衡、光照不均衡、残缺遮挡、文字扭曲、字体多样等等问题，会带来极大的挑战</description></item><item><title>ocr流程</title><link>/01introduction/200ocrmodel.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/01introduction/200ocrmodel.html</guid><description>模型架构 一个完整的ocr流程，包含了不止一个深度学习模型，也不仅仅只是模型的串联。一般，我们会使用如下的步骤
下面我们拆解一下每个步骤的内容。
1.图像预处理 图像预处理通常是针对图像的成像问题进行修正。输入文本经过扫描仪进入计算机后，由于纸张的厚薄、光洁度和印刷质量都会造成文字畸变，产生断笔、粘连和污点等干扰，所以在进行文字识别之前，要对带有噪声的文字图像进行处理。由于这种处理工作是在文字识别之前，所以被称为预处理。预处理一般包括灰度化、二值化，几何变换（透视、扭曲、旋转等），畸变校正，去除模糊、图像增强和光线校正，行、字切分，平滑，规范化等等。
2.文本检测 给定一张图片，我们需要找出这张图里文字出现的所有位置位置，那这个任务其实跟目标检测任务差别不大，即找出每个物体在图片中的位置，并标出该包围框里的物体的类别。
3.文本识别 识别文字算法均采用CRNN（Convolutional Recurrent Neural Network）即卷积递归神经网络。其是DCNN和RNN的组合，专门用于识别图像中的序列式对象。与CTC loss配合使用，进行文字识别，可以直接从文本词级或行级的标注中学习，不需要详细的字符级的标注。
4.后处理 表格识别/模版匹配/ner/规则矫正/…
5. 结果输出 一般输出为json字段的key-value结果。</description></item><item><title>ocr实现框架</title><link>/01introduction/300paddleocr.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/01introduction/300paddleocr.html</guid><description>市场上开源的ocr框架有以下几个。
Tesseract OCR 2.EasyOCR paddleocr Tesseract OCR
Tesseract was originally developed at Hewlett-Packard Laboratories Bristol and at Hewlett-Packard Co, Greeley Colorado between 1985 and 1994, with some more changes made in 1996 to port to Windows, and some C++izing in 1998. In 2005 Tesseract was open sourced by HP. Since 2006 it is developed by Google.
The latest (LSTM based) stable version is 4.1.1, released on December 26, 2019.</description></item></channel></rss>